---
title: Docker 快速安装
categories: Docker
---
![6447a10708b1b6073d3a283157f9a4b08afd7c72.jpg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-e0b984c568a72432.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

#  Docker 快速安装

- docker 介绍

> docker 是一个用 Go 语言实现的开源项目，可以很方便的创建和使用容器，docker 将程序以及程序所有的依赖都打包到 docker container（容器），这样打包的程序可以在任何环境都会有一致的表现。快速安装 Docker 的教程参照 [Docker CE 镜像源站](https://developer.aliyun.com/article/110806)

- 注册登录阿里云

- 搜索容器镜像服务

![Screen Shot 2020-08-18 at 11.49.02 AM.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-0084a100c7c4cbbe.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

- 找到镜像加速器

![Screen Shot 2020-08-18 at 11.50.29 AM.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-dc9f5a9dbe018e27.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


> 对应不同的操作系统（Ubuntu、CentOS、Mac、Windows）进行下载安装。

# 关联

[[Docker Dnmp链接Redis]]
[[Docker Laradock在Mac下的环境配置和安装]]
[[Docker Laradock在Ubuntu下的环境配置和安装]]
[[Docker Laradock在CentOS下的环境配置和安装]]
[[Docker Laradock在Windows下的环境配置和安装]]
